# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [ca]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|Episodi 6: El torneig de pocions

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Càsum...m'he tornat a adormir amb la finestra oberta...
Pepper|2|True|...quina ventada...
Pepper|3|False|...i com és que puc veure Komona per la finestra?
Pepper|4|False|KOMONA!
Pepper|5|False|El torneig de pocions!
Pepper|6|True|Em dec... Em dec haver quedat clapada sense voler!
Pepper|9|True|...però?
Pepper|10|False|On sóc?!?
Bird|12|False|cK?|nowhitespace
Bird|11|True|qua|nowhitespace
Pepper|7|False|*
Note|8|False|*Veure episodi 4 : Cop de genialitat

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|Carrot! Que n'ets de bufó d'haver pensat en portar-me al torneig!
Pepper|3|False|Fan-tàs-tic !
Pepper|4|True|Fins i tot has pensat a agafar una poció, la roba i el meu barret ...
Pepper|5|False|...a veure quina poció has agafat...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|QUÈ?!!
Mayor of Komona|3|False|Com a batlle de Komona, declaro aquest torneig de pocions... Inaugurat!
Mayor of Komona|4|False|La nostra vila està encantada de donar la benvinguda a gens menys que a quatre bruixes per aquesta primera edició!
Mayor of Komona|5|True|Si us plau, un
Mayor of Komona|6|True|fort
Writing|2|False|Torneig de pocions
Mayor of Komona|7|False|aplaudiment per:

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|29|False|Clap
Mayor of Komona|1|True|Provinent de la Gran Unió Tecnològica, és un honor donar la benginvuda a l'encantadora i ingeniosa
Mayor of Komona|3|True|...sense oblidar la nostra campiona, la gran bruixa de Komona,
Mayor of Komona|5|True|...la nostra tercera participant ve des de les Terres de les postes de llunes,
Mayor of Komona|7|True|..i finalment, la nostra última participant, des del bosc de Cap de l'esquirol,
Mayor of Komona|2|False|Coriander !
Mayor of Komona|4|False|Saffron !
Mayor of Komona|6|False|Shichimi !
Mayor of Komona|8|False|Pepper !
Mayor of Komona|9|True|Que comencin els jocs!
Mayor of Komona|10|False|La votació tindrà lloc mitjançant l'aplaudímetre!
Mayor of Komona|11|False|Començarem per la demostració de la Coriander!
Coriander|13|False|...deixin de tèmer a la mort, gràcies a la meva...
Coriander|14|True|...poció de
Coriander|15|False|ZOMBIFICACIÓ!
Audience|16|True|Clap
Audience|17|True|Clap
Audience|18|True|Clap
Audience|19|True|Clap
Audience|20|True|Clap
Audience|21|True|Clap
Audience|22|True|Clap
Audience|23|True|Clap
Audience|24|True|Clap
Audience|25|True|Clap
Audience|26|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap
Coriander|12|False|Dames i cavallers...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|FANTÀSTIC !
Audience|3|True|Clap
Audience|4|True|Clap
Audience|5|True|Clap
Audience|6|True|Clap
Audience|7|True|Clap
Audience|8|True|Clap
Audience|9|True|Clap
Audience|10|True|Clap
Audience|11|True|Clap
Audience|12|True|Clap
Audience|13|True|Clap
Audience|14|True|Clap
Audience|15|True|Clap
Audience|16|False|Clap
Saffron|18|True|Aquí tenen la
Saffron|17|True|...si us plau, esperin abans d'aplaudir, gents de Komona!
Saffron|22|False|...tots es moriran d'enveja!
Saffron|19|True|MEVA
Saffron|25|False|PATXOCA!
Saffron|24|True|...poció de
Saffron|23|False|...tot això serà possible gràcies a una simple goteta de la meva...
Audience|26|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap
Audience|30|True|Clap
Audience|31|True|Clap
Audience|32|True|Clap
Audience|33|True|Clap
Audience|34|True|Clap
Audience|35|True|Clap
Audience|36|True|Clap
Audience|37|True|Clap
Audience|38|True|Clap
Audience|39|True|Clap
Audience|40|False|Clap
Mayor of Komona|42|False|Aquesta poció pot tornar rica a tota Komona!
Mayor of Komona|41|True|Fantàstic! Increïble!
Audience|44|True|Clap
Audience|45|True|Clap
Audience|46|True|Clap
Audience|47|True|Clap
Audience|48|True|Clap
Audience|49|True|Clap
Audience|50|True|Clap
Audience|51|True|Clap
Audience|52|True|Clap
Audience|53|True|Clap
Audience|54|True|Clap
Audience|55|True|Clap
Audience|56|True|Clap
Audience|57|True|Clap
Audience|58|True|Clap
Audience|59|True|Clap
Audience|60|False|Clap
Mayor of Komona|2|False|La Coriander desafia a la pròpia Mort amb aquesta poció mi-ra-cu-lo-sa!
Saffron|21|True|La veritable poció que han estat esperant: la que sorprendrà als seus amics i veïns...
Mayor of Komona|43|False|Els seus aplaudiments no es poden equivocar. La Coriander ja ha sigut eliminada!
Saffron|20|False|poció.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|Aquesta demostració serà difícil de ser superada per la... Shichimi!
Shichimi|4|True|NO !
Shichimi|5|True|No puc, és massa perillosa!
Shichimi|6|False|HO SENTO!
Mayor of Komona|3|False|...au va Shichimi, tothom t'està esperant!
Mayor of Komona|7|False|Sembla ser, dames i cavallers, que la Shichimi es retira!
Saffron|8|False|Dona'm això!
Saffron|9|False|...i para de fer-te la tímida. Estàs enviant tota la diversió a n'orris...
Saffron|10|False|...tothom sap ja que he guanyat el torneig. Tant se val el que faci la teva poció...
Shichimi|11|False|!!!
Sound|12|False|WAAARK!!!|nowhitespace
Shichimi|15|False|MONSTRES GEGANTS!
Shichimi|2|False|Jo... No sabia que hauríem de fer-ne una demostració...
Shichimi|13|True|COMPTE!!!
Shichimi|14|True|És una poció de

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|CAW-CAW-C aa aa aa aa w w ww|nowhitespace
Sound|2|False|BAM!
Pepper|3|True|Quina canya!
Pepper|5|False|...la meva poció com a mínim servirà per arrencar-vos unes rialles perque...
Pepper|4|False|què em toca ja?
Mayor of Komona|6|True|Fuig, idiota!
Mayor of Komona|7|False|El torneig s'ha acabat! Salva la pell!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|...com sempre, tothom marxa quan arriba el nostre torn.
Pepper|1|True|ja ho tenim...
Pepper|4|True|Com a mínim tinc una idea de què en podrem fer, de la nostra “poció”, Carrot...
Pepper|5|False|...posar tot en odre aquí i tornar cap a casa!
Pepper|7|True|Tu, tros de
Pepper|8|False|Canari-zombi-empolainat-gegant!
Pepper|10|False|Vols provar una última poció?...
Pepper|11|False|...no massa, eh?
Pepper|6|False|EIII!
Sound|9|False|C R AC K !|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Exacte, llegeix-ne l'etiqueta atentament...
Pepper|2|False|...no m'ho pensaré pas dos cops abans d'abocar-te-la per sobre si no toques el dos de Komona ara mateix!
Mayor of Komona|3|True|Per haver salvat la nostra vila quan estava en greu perill,
Mayor of Komona|4|False|atorguem el primer premi a la Pepper i a la seva poció de...?
Pepper|7|False|...huh... de fet, no és realment una poció; és una mostra del pipí del meu gat, de la seva visita al veterinari!
Pepper|6|True|...haha! si...
Pepper|8|False|...així doncs, en cal cap demostració?...
Narrator|9|False|Episodi 6 : El torneig de pocions
Narrator|10|False|FI
Writing|5|False|50.000 Kos
Credits|11|False|Març 2015 - Dibuix i història per David Revoy - Traducció al català per Juan José Segura

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Pepper&Carrot és completament gratuït, open-source i finançat gràcies al mecenatge dels lectors. Donem les gràcies per aquest episodi a 245 mecenes:
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|Tu també pots esdevenir un mecenes de Pepper&Carrot pel proper capítol:
Credits|7|False|Eines: Aquest capítol ha estat fet amb eines 100% Free/Libre software Krita en Linux Mint
Credits|6|False|Open-source : all source files amb les capes i fitxers estan disponibles.
Credits|5|False|Llicència : Creative Commons Attribution Pots compartir-lo, reenviar-ho...
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
